Ükstuhat kaheksasada üheksakümmend kaheksamal aastal, Paastu kuu 13mal päewal astusiwad Emmaste kogukonna kohtu ette kohtule tuntud Juhan Maripuu alaealiste laste eestkostja Waemla walla liige Aadu Wahtra, Juhani lesk Liisa Maripuu ja Waemla walla liige Siim Paumees ja palusiwad ende suusöna lepingut järgmiselt üles wötta:
Siim Paumees läheb Liisu Maripuu rendi koha peale elama ja aitab Juhan Maripuu alaealisi lapsi üleskaswatada ja saab, kui lapsed täisealiseks saanud, ühekuuendiku jagu Juhan Maripuu liikuwast warast, mis umbes kuus sada kuuskümmend rubla suur, omale tasumiseks, kuna tema muud palka ei saa. Jättab aga Paumees selle lepingu täitmata, siis kautab ta oma öiguse ühe kuuendiku osa waranduse peale. 
Siim Paomees [allkiri].
Aado Wahtra [allkiri].
Liisu Maripuu palwe peale, kes kirja ei oska kirjutas alla J. Waim [allkiri].
Presidendi asemik: T. Tatter [allkiri]
Liikmed: J. Eistrat [allkiri]. J. Kahu [allkiri]. M. Piil [allkiri].
Kirjutaja: Brever [allkiri].
